Vorgerufen Soedi Tomas und befragt was er von der Klagesache der Jaan Jaanson wisse, Antwort, er seij der Tags darauf bei den Wirthen Jaan Jaanson zum Pflügen gewesen und habe gehört, wie der Hüter Junge des Wirthen Jaan gesagt habe, er sei in der Panny Hof gewesen und habe die Pforte los gelassen, worauf er gesagt habe, warum sei dann nicht, wenn sie die Pforte auflieBen, gewartet haben bis die Kuh heraus gekommen und dieselbe dann nach Hause getrieben.-
Die Beiwohnerin Reth beij Johan Pann gesteht, der Jaan Jaanson Hüterjunge Jaan seij spät am Abend als sie zum Schlafen gehen gewesen war hingekommen und hat daB Vieh wegtreiben wollen, sie habe es ihm aber machen verbothen noch geheiBen weil der Junge allein nach der Vieh gekommen war, und soll der Junge die Pforte los gelassen haben
Auch gesteht der Junge Jaan ein die Hofpforte im hingehen los gelaseen zu haben im weg gehen seij er aber über den Gartenzaun gegangen.-
Der Jaan Jaanson Magd Ann gesteht ein, am halbigen Abend beij Pannij Johann gewesen und von der Wirthin aufgefordert zu seijn die Kühe weg zu treiben, sie habe aber darauf geantwortet was gingen ihr die Kühe an sie seij in eigenen Geschäfte und nicht nach die Kühe gekommen.
Nachdem ein  Versuch gemacht worden ein Vergleich unter demselben zu Waude zu bringen, munb
Verfügt: DaB die eintreiber der Vieher Johann Pann Knecht Andres dessen Bruder Peter Beiwohnerin Epp des Knechts Weib Ell und des Jaan Jaansohn Magd Ann zusammen die Kuh mit 20 Rbl Ba Ashig 6 bezahlen sollen oder Kaufen auch eine ebensolche Kuh in der Holln.
